+++
layout="docs"
title= "Installation"
description = ""
group= "sqlexpress"
section="commencer"
toc= true
date= "2024-07-01T11:48:48+02:00"
draft= false
+++

## 1 - Téléchargement
[Download sqlexpress](https://www.microsoft.com/fr-fr/download/details.aspx?id=104781)

[SQL Server Manager studio - SSMS](https://aka.ms/ssmsfullsetup)

## 2 - Installer sqlexpress
**a - choisir le mode Personnaliser**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/sqlexpress01.png" "Personnaliser" "50%" "50%" >}}
**b - choisir Installation**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/sqlexpress02.png" "Installation"  "50%" "50%">}}
**c - désactiver Azure**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/sqlexpress03.png" "Azure"  "50%" "50%">}}
**d - sélectionner les fonctionnalités utiles**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/sqlexpress04.png" "fonctionnalités"  "60%" "60%">}}
**e - mettre votre nom comme nom d'instance**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/sqlexpress05.png" "instance"  "50%" "50%">}}
**f - choisir l'authentification windows**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/sqlexpress05.png" "authentification"  "50%" "50%">}}

## 3 - Installer SSMS
Il s'agit d'une interface qui, comme phpMyAdmin, permet de travailler plus facilement avec SqlExpress

**a - installer l'application**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/ssms01.png" "installer" "50%" "50%" >}}
**b - vérifiez l'instance**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/ssms02.png" "instance" "50%" "50%" >}}

## 4 - Paramétrez l'identification sqlserver
**a - click droit sur le nom du server et choisir properties**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/ssms06.png" "server" "50%" "50%" >}}
**b - choisir le mode d'authentification sql server et windows**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/ssms07.png" "server" "50%" "50%" >}}
**c - Lancer le gestionnaire de configuration**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/ssms08.png" "gestionnaire conf" "40%" "40%" >}}
**d - clicker sur la connection réseau et clique droit sur TCPIP, puis Activer le protocole**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/ssms09.png" "activer ip" "80%" "80%" >}}
**e - clicker sur l'onglet Adresse IP et mettre le protocole au port 1433**
{{< figure-abs "images/sqlexpress/ssms10.png" "port" "50%" "50%" >}}


